拒接內地客 川菜館：非歧視

拒接內地客 川菜館：非歧視

上海榮華川菜館上月底貼出有關「不招待內地人士」告示。互聯網

【本報訊】武漢肺炎肆虐，有食肆因擔心受疫情波及，近月陸續自行對內地人「封關」。平機會稱有關行為涉違反《種族歧視條例》，有食肆負責人反駁，相關措施只為保障食客及員工，反問「關口（內地返港）都要檢疫14日，咁係咪都叫歧視先？」

光榮冰室最近說明不招待說普通話人士，上海榮華川菜館上月底亦貼出告示：「為了保障食客及員工健康，即日起本店暫不招待所有內地人士」。負責人楊先生解釋，有關告示絕不是歧視，只是避免較高風險人士來到店內。他又說，內地人不一定要光顧其店，「佢哋可以選擇店舖光顧，點解我哋唔可以選擇客人，大家都係相向」。

負責人指平機會指控荒謬

不過，平機會向《蘋果》指，拒絕招待所有從內地而來、操普通話的華裔客人，但同時卻招待其他族裔客人，不論他們是否來自內地，有關行為涉違反《種族歧視條例》。按《種族歧視條例》，基於某人的「種族」而歧視、騷擾及中傷該人，屬違法行為。發言人指「語言」雖非《條例》下所界定的種族，如果因此而令其受損，或導致間接歧視。發言人亦指曾收到涉及武漢肺炎的查詢或投訴，將按既定程序處理，不評論個別個案。雖然川菜館未有收到平機會勸喻，但楊先生認為平機會指控是「荒謬」，反指政府不願封關所致，食肆才實行措施保障食客和員工。

■記者李思潁

不過，平機會向《蘋果》指，拒絕招待所有從內地而來、操普通話的華裔客人，但同時卻招待其他族裔客人，不論他們是否來自內地，有關行為涉違反《種族歧視條例》。按《種族歧視條例》，基於某人的「種族」而歧視、騷擾及中傷該人，屬違法行為。發言人指「語言」雖非《條例》下所界定的種族，如果因此而令其受損，或導致間接歧視。

懶柒閪開啦平機會
你夠唔夠膽面對着公眾大大聲講一次「中國人」丶「香港人」丶「台灣人」係三個種族，所以歧視「中國人」而唔歧視「台灣人」係種族歧視

在現時的法律條文下，由於港人與內地人都是華人，屬同一種族，所以該等侮辱或滋擾的言論和行為根本算不上歧視，平機會連介入的空間都沒有。

呢間以前返學經常食，白飯任裝

話時話 不嬲都有黃店會唔做黑警生意
又唔見平機會話歧視？
定係都默認覺得黑警抵人憎？

因為警甴唔係人 唔算種族歧視 最多係物種歧視

又要搵返當年d&g平機會點講

歧視其實充斥住我地生活
問題係合理與否

「該會發言人表示，港人與內地人同為華人，故不屬種族歧視法例的範疇。」
平機會搞鳩光榮冰室，咁當年你做乜放生D&G？

香港族?
台灣族?

D&G歧視香港人=不屬種族歧視
餐廳唔招待大陸人=種族歧視
即係香港人被歧視就得，大陸人被歧視就唔得
平機？平你老母閪啦

咁政府國泰CUT內地客, 又係咪歧視呀垃圾？

即係經過反送中之後，中港已分屬唔同種族

華你老母人咩，華人

D&G呢

應該講明係死中囯人

“內地“我以為係黃大仙區市民
會誤會

佢柒咗就柒咗啦
仲喺度講乜嘢語言間接造成
同烏鴉唔夠人打就話「牧師我好欣賞你一樣」

popo與狗 不得內進！